楊潔篪1通電話打給龐培歐：立即停止干涉中國內政

楊潔篪1通電話打給龐培歐：立即停止干涉中國內政

據央視新聞報導，中共中央政治局委員、中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪昨天上午與美國國務卿龐培歐通電話，就美國國會近期通過一系列涉及香港與新疆法案，向龐培歐表達堅決反對和強烈譴責。楊潔篪要求美國，「認清形勢，糾正錯誤，立即停止對中方的歪曲汙蔑，立即停止干涉中國內政」。

繼美國總統川普11月27日簽署「香港人權與民主法案」後，美國眾議院12月3日又以近乎全票通過「2019年維吾爾人權政策法案」，引發中美關係持續震盪。

為表達對川普簽屬「香港人權與民主法案」的不滿，中國外交部2日即宣布，即日起暫停審批美軍艦機赴香港休整的申請，同時對包括美國國家民主基金會在內共五個美國非政府組織實施制裁。楊潔篪昨天致電龐培歐，則是北京採取的又一外交動作。

報導稱，楊潔篪強調，近來美方允許所謂「香港人權與民主法案」成法，美國會眾議院通過所謂「2019年維吾爾人權政策法案」，美官員多次發表歪曲、攻擊中國政治制度和內外政策的言論，這是對中國內政的粗暴干涉，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，嚴重違背中美兩國人民和國際社會的意願。中方對此表示堅決反對和強烈譴責。

楊潔篪表示，中方將堅定不移捍衛國家主權、安全、發展利益，任何人都不能指望我們吞下損害自身利益的苦果。中方敦促美方認清形勢，糾正錯誤，立即停止對中方的歪曲汙蔑，立即停止干涉中國內政。

新華社昨天也發表評論員文章指出，「人權首先是生命權、生存權和發展權，如果沒有安全穩定的社會環境，人們的生命權、生存權和發展權難以得到保障，其他權利都無從談起。」

文章並稱，長期以來，美國在反恐和人權問題上玩弄雙重標準，把反恐作為推行地緣政治的手段，並好以「人權衛士」自居，動輒對他國人權狀況指手畫腳，卻對自身移民悲劇不斷上演等劣跡斑斑的人權紀錄避而不談。

中央廣播電視總台旗下的中國環球電視網五日則播放一部英文紀錄片「中國新疆，反恐前沿」，為中國近年來採取的治疆政策辯護。該紀錄片中許多畫面，包括2013年10月28日在北京天安門金水橋發生的汽車爆炸事件，據稱都是首度公開。

紀錄片稱，據不完全統計，自1990年至2016年底，新疆發生了數千起暴力恐怖事件，造成中國大量民眾被害，數百名公安民警殉職。

咁其實貿易戰關稅算唔算內政？

又嚟？
上次又係楊潔箎飛人去紐約見完pompeo後
侵仔第一次將香港問題綑綁埋貿易談判

今次又係打完去之後口
侵仔又出fb 同tweet

人哋點回應，唔講嘅？

打去俾人聽恥夾既錄音

3點鐘 維園見

國務卿: None of your business. Fuck off you idiot.

D宣傳愈黎愈似北韓

所以人人都要帶刀

成日話反恐，咁你咪捉嗰一千幾百個恐怖分子去教育囉，捉幾百萬人去係咪有病

唔洗話比人聽，做咩都係

你都應該打去俾龐貝澳...

以為美國係佢附屬國

你打嘅電話暫時未能接通，請遲D再打過啦。

The number you have dailed.......

法不治眾
人人都要做

香港你都想屈係terrorist la 根本新疆係比你地逼出黎

彭貝奧；哦